[明目張膽] 新疆公布新版《去極端化條例》：為再教育營立法，禁提「清真」或「回」字

新疆公布新版《去極端化條例》：為再教育營立法，禁提「清真」或「回」字

中國在新疆設「再教育營」關押維吾爾人，這陣子引發國際批評。而新疆當局10月9日更公布新通過的《新疆維吾爾自治區去極端化條例》，進一步把打壓穆斯林的行徑竟「合法化」，新出爐的法條明文容許政府設立「教育轉化機構」。同時，新疆當局也立法禁止「泛清真化」，標誌著新疆反分離運動已經介入個人日常生活層面。

新疆維吾爾自治區第12屆人大常委會在2017年就曾推出《新疆維吾爾自治區去極端化條例》，並於該年4月1日起生效。具體來說，包括以下言論和行為都被禁止：

- 干涉他人宗教信仰自由，強迫他人參加宗教活動

- 將清真概念擴大到清真食品領域之外的其他領域，藉不清真之名排斥、干預他人世俗生活

- 自己或強迫他人穿戴蒙面罩袍、佩戴極端化標誌

- 不允許子女接受國民教育，妨礙國家教育制度實施

- 以非正常蓄鬚、起名渲染宗教狂熱等

而一年之後，新疆人大常務委員會10月9日又發布公告，公布了經修改的《新疆維吾爾自治區去極端化條例》全文，當日生效。相較於上個版本，新條例增加了多項有關「職業技能教育培訓中心」內容，被質疑是將「再教育營」的做法合法化，從而達致「依法治國」：

尤其是第3章第14條規定：「去極端化應當做好教育轉化工作，實行個別教育與職業技能教育培訓中心教育相結合，法治教育與幫教活動相結合，思想教育、心理輔導、行為矯正與學習國家通用語言文字、學習法律、學習技能相結合，教育轉化與人文關懷相結合，增強教育轉化實效。」

第4章第17條規定：「縣級以上人民政府可以設立職業技能教育培訓中心等教育轉化機構和管理部門，對受極端主義影響人員進行教育轉化，做好去極端化工作。」

第5章第33條又規定：「 職業技能教育培訓中心等教育轉化機構應當開展國家通用語言文字、法律法規和職業技能教育培訓工作，組織開展去極端化思想教育、心理矯治、行為矯正，促進受教育培訓人員思想轉化，回歸社會、回歸家庭。」

新疆過去的條例中早就有「預防、遏制和消除極端化」內容，但直接把人關入「再教育營」寫入條文，這是第一次，同時也在條例的第2章明確定義了「極端化的主要表現」。

中共中央統戰部第9局副局長、參與新疆政策制定的胡聯合就曾坦承，「再教育營」確實存在，但名稱是「職業培訓中心」，他宣稱新疆官方並未任意拘留人民。

中國外長王毅也沒有否認「再教育營」存在，但表示是為了反恐而作「負責任的必要措施」，他還宣稱「這是中國政府為老百姓做的好事情」，新疆民眾到了晚上可以安心睡覺。

不只「再教育營」，還跟「泛清真化」宣戰
烏魯木齊檢察院系統10月初也召開宣誓大會，要求「與泛清真化決戰到底，積極發聲亮劍，向對新疆歷史文化、民族宗教等重大問題的闡釋引導上轉變，深挖錯誤思潮根子，把宗教信仰、語言文字、日常飲食等問題講清楚講透徹」。
會中還要求所有檢察院幹部都必須在網上發布此宣誓文章，還要求所有人在公眾場合不能講維吾爾語，必須說普通話。

此外，中共黨員幹部不能有飲食清真化的問題，「市院將進行食堂改革」，不再提供清真飲食。大會還特別點名少數民族幹部，要他們起「帶頭」作用。

新版的《去極端化條例》也首次為「泛清真化」概念提供了法律解釋：第2章第6條「泛化清真概念：將清真概念擴大到清真食品領域之外的其他領域，借不清真之名排斥、干預他人世俗生活」。

換而言之，新的條例明確「清真」的概念僅限於食品範疇，任何超出食品範圍的「清真」都是「清真泛化」，進而違反《去極端化條例》。

「清真」的阿拉伯語（حلال‎）原意為「合法的」，在非穆斯林國家「清真」指的是符合伊斯蘭教規條可食用的食物；而在穆斯林（回教徒）佔多數的國家，「清真」不僅指可食之物，而是一套生活方式，言語、行為、衣著皆受約束。例如，若維吾爾人不用維吾爾語而講普通話，就可以被一些人視為不夠「清真」。

《大紀元》引述《寒冬》雜誌報導，新疆農七師一飯店老闆娘表示，當地警察強迫她把飯店裡的「清真」「回」字圖標都處理掉。老闆娘說：「如果我們不聽中共的命令，他們就會馬上關閉我們的飯店，我們就會被帶到教育轉化營接受國家安排的洗腦轉化。」

現在，派出所、衛生局、社區的人還三天兩頭來檢查飯店是否還有「清真」或「回」字標誌。例如：「馬回民飯館」、「寧夏回民肉店」的招牌都要用膠布把「回」字貼上或摳掉。事實上，不光招牌不讓用這些字樣，甚至居民的住宅裡都不能有這樣的標誌，就連床單上的伊斯蘭教的標誌都要剪掉，洗手壺蓋子上的圓珠也要摘掉。有居民說，「當年文革也沒這樣！」

店主秦先生透露，有一家商店因沒有把一包帶有「清真」字樣的雞精及時下架，被直接封了店鋪。有維吾爾顧客到秦先生店裡說：「沒辦法，現在讓我吃豬肉，我都吃。沒有清真的，不吃怎麼辦呢？」另一顧客訴苦說：「現在哪還敢找清真的，再找清真的就得進洗腦班『學習』了。」

已讀不

干涉他人宗教信仰自由，強迫他人參加宗教活動

人唔笑狗都吠啦，共教徒

共產黨少數德政
根絕穆斯林狗

好快又有香港特區去極端化條例

不允許子女接受國民教育，妨礙國家教育制度實施

反人類

愛回家之開心速遞

而家係邊個干涉他人宗教信仰自由先

連香港澳門 歸都唔準提

今次真係手掌係肉手背都係肉

如果支那人嚟你屋企趕你屋企人走，你係咪都會話「德政，根絕港豬」？

屌你老母

咁搞法會唔會引到isis塔利班果啲搞下中國

近排 child登小左反回

返勞改營都唔俾

今日新疆， 明日大...

唔怕南亞人

回狗理應同支那人一樣係地球消失

係強国講宗教自由

英報告：ISIS的武器近半數來自中國 ..

英國Conflict Armament Research 針對恐怖組織“伊斯蘭國”（ISIS）的武器來源進行了3年研究，發現其中90%的武器及軍事裝備來自中國和其它前共產黨國家，而高達43.5%是中國制造。 ..

沒事兒, 沒事兒, 自己人